\documentclass[a4paper,10pt,dvipdfmx,titlepage]{jsarticle}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,amsfonts}
\usepackage{bm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{url}
\usepackage{fancybox,ascmac}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{animate}
\usepackage{comment}
\usepackage{textgreek}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{ulem}
\usepackage{cancel}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{here}

\usepackage{tikz}
\usepackage{quantikz}
\usepackage[compat=1.1.0]{tikz-feynhand}
\usepackage{xcolor}
\usetikzlibrary{intersections,calc,arrows.meta,decorations.markings,decorations.pathmorphing,patterns}

\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{ascolorbox}
\tcbuselibrary{raster,skins,xparse,breakable,theorems}

\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert} % | | absolute value
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lVert}{\rVert} % || || norm
\DeclarePairedDelimiter{\rbra}{\lparen}{\rparen} % () round brackets
\DeclarePairedDelimiter{\cbra}{\lbrace}{\rbrace} % {} curly brackets
\DeclarePairedDelimiter{\sbra}{\lbrack}{\rbrack} % [] square brackets
\DeclarePairedDelimiter{\abra}{\langle}{\rangle} % < > angle brackets
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor} % floor function
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil} % ceil function

\newcommand{\densope}{\hat{\rho}}
\renewcommand{\ket}[1]{|#1\rangle}
\renewcommand{\bra}[1]{\langle#1|}
\renewcommand{\braket}[2]{\langle#1|#2\rangle}
\newcommand{\bracket}[3]{\langle#1|#3|#2\rangle}
\newcommand{\vb}[1]{\bm#1}
\newcommand{\tr}[2]{\mathrm{Tr}_\mathrm{#1}\left[#2\right]}
\newcommand{\id}[1]{\mathrm{id}_\mathrm{#1}}
\newcommand{\dd}{\mathrm{d}}
\newcommand{\Exp}[1]{\exp\left[#1\right]}
\newcommand{\arccot}[1]{\mathrm{arccot}\left(#1\right)}
\newcommand{\dv}[2]{\dfrac{\mathrm{d}#1}{\mathrm{d}#2}}
\newcommand{\pdv}[2]{\dfrac{\partial#1}{\partial#2}}
\newcommand{\ddv}[2]{\dfrac{\mathrm{d}^2#1}{\mathrm{d}{#2}^2}}
\newcommand{\pddv}[2]{\dfrac{\mathrm{d}^2#1}{\mathrm{d}{#2}^2}}
\newcommand{\supp}[1]{\mathrm{supp}\sbra*{#1}}
\newcommand{\rank}[1]{\mathrm{rank}\sbra*{#1}}

\renewcommand{\dim}[1]{\mathrm{dim}\mathcal{#1}}
\newcommand{\dlt}[1]{\varDelta{#1}}
\renewcommand{\vec}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\boh}[2]{\mathcal{B}\rbra*{\mathcal{#2}^{\mathrm{#1}}}}
\newcommand{\soh}[2]{\mathcal{S}\rbra*{\mathcal{#2}^{\mathrm{#1}}}}

\newcommand{\defarrow}{\stackrel{\mathrm{def}}{\Longleftrightarrow}}
\newcommand{\nsubset}{\cancel{\subset}}
\newcommand{\nsupset}{\cancel{\supset}}

\DeclareMathOperator*{\res}{Res}
\DeclareMathOperator*{\internal}{int}
\DeclareMathOperator*{\prodtop}{\#}

\newcommand{\kiaratiara}{(\text{\raisebox{0.5ex}[0ex][0ex]{\(\cdot\)}}\text{\textomega}\text{\raisebox{0.5ex}[0ex][0ex]{\(\cdot\)}}~\text{\small{三}}~{}\text{\raisebox{0.5ex}[0ex][0ex]{\(\cdot\)}}\text{\textomega}\text{\raisebox{0.5ex}[0ex][0ex]{\(\cdot\)}})\text{\:\!\scalebox{0.5}[1]{フンフン}}}
\renewcommand{\qedsymbol}{\(\kiaratiara\)}

\numberwithin{equation}{section}
\renewcommand{\eqref}[1]{(\ref{#1})式}

\newcommand{\figref}[1]{\textbf{図}\ref{#1}}
\newcommand{\tabref}[1]{\textbf{表}\ref{#1}}

\newcommand{\secref}[1]{\ref{#1}}
\newcommand{\subsecref}[1]{\ref{#1}}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\paragraph}[runin]{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}


\tcbset{blackbox/.style={enhanced,
colframe=black!100,colback=black!10!white,sharp corners=downhill,
title style={left color=black,right color=black!5!white}
}
}
\tcbset{redbox/.style={enhanced,
colframe=red!100,colback=red!10!white,sharp corners=downhill,
title style={left color=red,right color=red!5!white}
}
}

% tcolorboxスタイルの定義
\tcbset{
  partbox/.style={
    enhanced,
    colback=white,
    colframe=black,
    boxrule=2pt,
    sharp corners,
    enlarge top by=2mm,
    top=4mm,
    breakable,
    % 枠の塗りつぶしと細枠の一筆書き調整
    underlay unbroken={
      % 四隅の黒い塗りつぶしの描画
      \fill[black] ([xshift=2pt,yshift=-2pt]frame.north west) -- ++ (0pt,-8pt)
      arc [start angle=270, end angle=360, radius=8pt] -- cycle;
      \fill[black] ([xshift=-2pt,yshift=-2pt]frame.north east) -- ++ (-8pt,0pt)
      arc [start angle=180, end angle=270, radius=8pt] -- cycle;
      \fill[black] ([xshift=-2pt,yshift=2pt]frame.south east) -- ++ (0pt,8pt)
      arc [start angle=90, end angle=180, radius=8pt] -- cycle;
      \fill[black] ([xshift=2pt,yshift=2pt]frame.south west) -- ++ (8pt,0pt)
      arc [start angle=0, end angle=90, radius=8pt] -- cycle;

      % 細い枠線を黒い塗りつぶしにかからないように描画
      \draw[black!50!white, line width=0.5pt]
      ([yshift=-4pt]frame.north west) ++(12pt,0pt) --
      ([xshift=-12pt,yshift=-4pt]frame.north east)
      arc [start angle=180, end angle=270, radius=8pt] -- ([xshift=-4pt,yshift=12pt]frame.south east)
      arc [start angle=90, end angle=180, radius=8pt] -- ([xshift=12pt,yshift=4pt]frame.south west)
      arc [start angle=0, end angle=90, radius=8pt] -- ([xshift=4pt,yshift=-12pt]frame.north west)
      arc [start angle=270, end angle=360, radius=8pt] -- cycle;
    }
  }
}

\tcbset{
  titlebox/.style={
    enhanced, 
    frame hidden, 
    interior hidden,
    overlay={
      % 黒く塗りつぶされた四隅の正方形
      \foreach \corner in {(frame.south west), (frame.south east), (frame.north west), (frame.north east)} {
        \fill[black] \corner ++(-2pt,-2pt) rectangle ++(4pt,4pt);
      }
      % 黒の枠線（四隅の正方形の中心を頂点とする長方形）
      \draw[black, line width=0.8pt] 
        (frame.south west) rectangle (frame.north east);
      % グレーの枠線（四隅の正方形と交わらない）
      \draw[gray!70, line width=0.5pt] 
        ([shift={(5pt,5pt)}]frame.south west) -- ([shift={(-5pt,5pt)}]frame.south west) --
        ([shift={(-5pt,-5pt)}]frame.north west) -- ([shift={(5pt,-5pt)}]frame.north west) --
        ([shift={(5pt,5pt)}]frame.north west) -- ([shift={(-5pt,5pt)}]frame.north east) --
        ([shift={(-5pt,-5pt)}]frame.north east) -- ([shift={(5pt,-5pt)}]frame.north east) --
        ([shift={(5pt,5pt)}]frame.south east) -- ([shift={(-5pt,5pt)}]frame.south east) --
        ([shift={(-5pt,-5pt)}]frame.south east) -- ([shift={(5pt,-5pt)}]frame.south west) --cycle;
    }
  }
}

% PartBoxの定義
\newcommand{\PartBox}[1]{
  \stepcounter{part} % パート番号を進める
  \setcounter{section}{0} % セクション番号をリセット
  \addcontentsline{toc}{part}{第\thepart 部\quad#1} % 目次にパートを追加
  \markboth{第\thepart 部\quad#1}{} % ヘッダーにパート名を反映

  % tcolorboxでパート名を囲む
  \begin{tcolorbox}[titlebox]
    \centering \LARGE \quad#1
  \end{tcolorbox}
}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tocloft}   % 目次のスタイルをカスタマイズするためのパッケージ
% 目次ページ用のカスタムタイトル
\newcommand{\customcontentsname}{
    \begin{center}
        \textbf{\huge contents} \\[0.5em]
        \hrule
    \end{center}
}
\newcommand{\customabstractname}{
    \begin{center}
        \Large abstract \\[0.5em]
    \end{center}
}

\renewcommand{\contentsname}{\customcontentsname}
\renewcommand{\abstractname}{\customabstractname}

\renewcommand{\labelitemi}{\(\diamondsuit\)}
\renewcommand{\theenumi}{(\arabic{enumi})}

\usepackage[dvipdfmx]{hyperref}
\usepackage{pxjahyper} %
\hypersetup{%
hidelinks, %印刷用のときはコメントアウト
hypertexnames=false,%
setpagesize=true,%
bookmarks=true,%
bookmarksdepth=tocdepth,%
bookmarksnumbered=true,%
colorlinks=false,%
}

\usepackage{cleveref}
\newcommand{\kara}{}

% 共通スタイル: 枠なし・タイトル同一行
\tcbset{
  myplainstyle/.style={
    enhanced,
    breakable,
    frame hidden,
    interior hidden,
    boxrule=0pt,
    colframe=white,
    colback=white,
    colbacktitle=white,
    coltitle=black,
    coltext=black,
    fonttitle=\bfseries,
    title style={},
    boxsep=0pt,
    left=0pt, right=0pt, top=0pt, bottom=0pt,
    toptitle=0pt, bottomtitle=0pt,
    before skip=6pt, after skip=6pt,
    before upper=\ignorespaces,
    after upper=\par,
    title after break={},
    attach title to upper={},
    separator sign none
  }
}

% ------------------------------------------------------------
% 共通スタイル: 左側に黒い縦線のみ
\tcbset{
  myleftbarstyle/.style={
    enhanced,
    breakable,
    boxrule=0.5pt,          % 線の太さ
    frame hidden,
    borderline west={1pt}{0pt}{black}, % ← 左側の縦線を追加
    interior hidden,
    colframe=black,
    colback=white,
    colbacktitle=white,
    coltitle=black,
    coltext=black,
    fonttitle=\bfseries,
    title style={},
    boxsep=0pt,
    left=6pt, right=0pt, top=0pt, bottom=0pt, % 左に余白を確保
    toptitle=0pt, bottomtitle=0pt,
    before skip=6pt, after skip=6pt,
    before upper=\ignorespaces,
    after upper=\par,
    title after break={},
    attach title to upper={},
    separator sign none
  }
}

% ------------------------------------------------------------
\newtcolorbox[auto counter, number within=section, crefname = {Def.}{Defs.}]{definition}[3][]{
  myleftbarstyle,
  title=定義~\thetcbcounter\if #2\kara \else（#2） \fi~,
  #1,
  label=def:#3
}
\newcommand{\defref}[1]{\textbf{定義\ref{#1}}}

% ------------------------------------------------------------
\newtcolorbox[auto counter, use counter from=definition, crefname = {Thm.}{Thms.}]{theorem}[3][]{
  myleftbarstyle,
  title=定理~\thetcbcounter\if #2\kara \else（#2） \fi~,
  #1,
  label=thm:#3
}
\newcommand{\thmref}[1]{\textbf{定理\ref{#1}}}

% ------------------------------------------------------------
\newtcolorbox[auto counter, use counter from=definition, crefname = {Prop.}{Props.}]{proposition}[3][]{
  myleftbarstyle,
  title=命題~\thetcbcounter\if #2\kara \else（#2） \fi~,
  #1,
  label=prop:#3
}
\newcommand{\propref}[1]{\textbf{命題\ref{#1}}}

% ------------------------------------------------------------
\newtcolorbox[auto counter, use counter from=definition, crefname = {Lem.}{Lems.}]{lemma}[3][]{
  myleftbarstyle,
  title=補題~\thetcbcounter\if #2\kara \else（#2） \fi~,
  #1,
  label=lemma:#3
}
\newcommand{\lemmaref}[1]{\textbf{補題\ref{#1}}}

% ------------------------------------------------------------
\newtcolorbox[auto counter, use counter from=definition, crefname = {Cor.}{Cors.}]{corollary}[3][]{
  myleftbarstyle,
  title=系~\thetcbcounter\if #2\kara \else（#2） \fi~,
  #1,
  label=cor:#3
}
\newcommand{\corref}[1]{\textbf{系\ref{#1}}}

% ------------------------------------------------------------
\newtcolorbox[auto counter, use counter from=definition, crefname = {Rem.}{Rems.}]{remark}[3][]{
  myleftbarstyle,
  title=注釈~\thetcbcounter\if #2\kara \else（#2） \fi~,
  #1,
  label=rem:#3
}
\newcommand{\remref}[1]{\textbf{注釈\ref{#1}}}

% ------------------------------------------------------------
\newtcolorbox[auto counter, use counter from=definition, crefname = {Axiom.}{Axioms.}]{axiom}[3][]{
  myleftbarstyle,
  title=公理~\thetcbcounter\if #2\kara \else（#2） \fi~,
  #1,
  label=axiom:#3
}
\newcommand{\axiomref}[1]{\textbf{公理\ref{#1}}}

\newtcolorbox[auto counter, use counter from=definition, crefname = {Problem.}{Problems.}]{problem}[3][]{
  myleftbarstyle,
  title=problem~\thetcbcounter\if #2\kara \else（#2） \fi~~,
  #1,
  label=problem:#3
}
\newcommand{\problemref}[1]{\textbf{problem~\ref{#1}}}

\begin{document}

\title{Compton散乱を用いたBellの不等式の破れの検証(仮) \\%
{\large 京都大学理学部物理科学系 2025年度課題研究P1}}
\author{市川周, 小林悠人, 下釜翔悟, 山田大樹}
\date{\today}
\maketitle

\begin{abstract}
    ここに概要を書く.ああああ
\end{abstract}

\tableofcontents
\newpage

\section{イントロダクション}
本実験では, \(\gamma\)線Compton散乱を用いてBellの不等式の破れ\cite{EPR paradox}を検証する.

\section{理論}

\subsection{Bellの不等式の破れ}
\subsubsection{量子力学と隠れた変数理論}
A. Einstein, B. Podolsky, N. Rosen により提唱されたEPR相関は非局所的であり, 量子力学特有のものであることが知られている. 
しかし, 隠れた変数理論の導入により, 相関が局所的であると思われてきた. この2つの理論の是非を問うことができるのが, Bellの不等式である.
Bellの不等式を一般化したものがCHSH不等式である。更新できてほしいな.

\subsubsection{Bellの不等式の破れ}

\subsection{Klein-Nishina formula}

\section{実験原理}

\section{実験方法}
%このあたりに実験装置の最適化(山田担当のはず)が入るかな？

\subsection{実験装置}
実験装置は図のように組み立てた。$^{22}\text{Na}$線源が$\beta^{+}$崩壊を起こし陽電子($e^{+}$)を放出する。この$e^{+}$は
線源を囲うプラスチックケース中の電子($e^{-}$)と結合しポジトロニウム(Ps)を生成する。このうちパラ・ポジトロニウム(p-Ps)は電子対消滅により
511keV$\gamma$線をback-to-backに放出する。この$\gamma$線を左右のプラスチックシンチレーターでCompton散乱させ、
約90°で散乱されたされるをNaIおよびLaBr3(Ce)シンチレーターで検出することが本実験装置の目的である。
NaIシンチレーターは理論で定義した角度$\phi$の異なる4点に配置した。角度はそれぞれ$\phi=$0°,,,(図)であった。
なお、角度はLaBr3(Ce)と同じ角度に散乱する場合を$\phi=$0°と定義した。
$^{22}\text{Na}$線源から放出される$\gamma$線が直接NaIシンチレーターに入るのを防ぐため、線源の周りを鉛で囲った。

%ここに図を入れる。
%実験概要図
%実験装置写真
%シンチレーターの形状図

%下の文いる？
なお、$^{22}\text{Na}$線源はオルソ・ポジトロニウム(o-Ps)も生成するが、o=Psは3$\gamma$崩壊を起こすため$\gamma$線はback-to-backに放出されない。
したがって、シンチレーターのcoincidenceをとることでo-Psの影響を除去することができると考えられる。


\subsection{実験器具}
\begin{itemize}
\item $^{22}\text{Na}$線源:実験時、放射能は1MBqであった。
\item プラスチックシンチレーター:形状はの最適化によって決定した。(図)
\item NaIシンチレーター
\item LaBr3(Ce)シンチレーター
\item 光電子増倍管(PMT)
\item 鉛ブロック:線源からの$\gamma$線が直接NaIシンチレーターに入るのを防ぐために使用した。
\item 回路モジュール:\ref{subsub:回路モジュール}を参照

\end{itemize}

\subsection{回路}
\subsubsection{回路概要}
回路図は図のように組み立てた。本回路は大きく二つの部分に分けられる。一つはシンチレーターの信号をdigitizerに入力する部分であり、
これはシンチレーターの信号をampで増幅する機構である。digitizerの仕様として、digitizerを使用すると信号強度が低下してしまうという
問題があった。そのため、信号をAmpで増幅してから入力することでこの問題を回避している。また、NaI,LaBr3(Ce)の信号をそのままampに入力すると
波形が歪んだので、dividerを経由して信号強度を1/3に落としたうえでAmpに入力している。
プラスチックシンチレーターの信号は長さが20ns程度と非常に短く、dizitierのサンプリングレートでは波形を十分に記録できないという問題があった。
そのため、ローパスフィルターであるshaperを利用することで信号を引き延ばしている。
もう一つの部分はcoincidenceをとる機構である。本実験ではほしいイベントをとるためにプラスチックシンチレーター1,2,LaBr3(Ce),およびNaI1~4のいずれかの計4つの信号のcoincidenceをとる。
coincidenceをとる際は各信号をdiscriminatorに入力し、そこで得たパルス波を使用している。discriminatorのthresholdは最低値に設定し、ほぼすべての信号に対しパルスを出すように設定している。
これは、discriminatorの反応頻度がNaIシンチレーター4つで異なると統計に影響を与える可能性があり、それを回避するためである。この場合環境放射線等ノイズをひろいやすくなるが、
これはcoincidenceをとることで除去できると考えられる。

%ここに回路図を入れる。
%回路図
%印可電圧表
%shaperの回路図

\subsubsection{回路モジュール}
\label{subsub:回路モジュール}
%これもいるか微妙
\begin{itemize}
    \item divider1:
    \item divider2:
    \item Amp1:
    \item Amp2:
    \item shaper:
    \item discriminator1:
    \item discriminator2:   
    \item logic unit:OR回路
    \item coincidence unit:AND回路
    \item digitizer:TRG入力があるとき信号をPCに記録する。サンプリングレートは62.5MHzである。
\end{itemize}

\section{解析}

\section{考察}

\section{謝辞}
ありがとうございました！
書いてみたけどどうだろう

\begin{thebibliography}{999}
    \bibitem[EPR]{EPR paradox} Einstein-Podolsky-Rosens' Paradox
\end{thebibliography}



%% おーい！！元気？？僕は元気だよ。レポート書かないとだめだね。頑張ろう頑張ろう。
%% いつかTexの自分用の設定を構築したい。チャッピーと一緒にする。
%% うんち

\end{document}
